香港國泰航空空姐拒掛中文名牌 稱"不討好內地客"

據港媒報道，有國泰員工接受采訪時表示，自己不願意用中文名的原因是“土氣”，欠缺“高尚的洋化色彩”，影響結交“高端洋化人士”的機會，降低“脫貧”幾率。

圖據香港東網

海外網6月11日電 繼“簡繁之爭”後，香港社會近日又鬧出“中英之辯”。香港國泰航空於5月底對外宣布，欲將香港及臺灣空中服務員掛在胸口的名牌，從原來的只有英文名改為中英文名對照。此事引來國泰員工強烈反對，他們擔心在服務過程中如果出現不愉快的情況，有人可能會根據名牌上的中文名字追查自己的身份，或會對其私人生活造成滋擾。更有甚者，直斥這項決策有“討好內地客”之嫌。事件最終以國泰航空擱置計劃而暫告壹段落。

有港媒評論認為，國泰員工對於“隱私”的疑慮不無道理，可是“討好內地客”壹說值得商榷。香港是壹個國際化大都市，雖然英文在該地區的使用頻率比大陸和臺灣都要高壹些，但別忘了，中文仍然是它的母語。即便有人強調“粵語”才是香港的母語，卻繞不過粵語的載體仍是中文。根據香港社會的語言使用習慣，以中英雙語示人，更合理也更接地氣。作為壹個“以港為家”的企業，國泰航空此舉並無不妥。

更有港媒指出，即使此舉真有“討好內地客”的企圖，那也應該是用簡體字，而非港臺通用的繁體字。再往下推論，如果加了中文後的名牌就討好了內地客，那麽只用英文的名牌是否就涉嫌討好“外國客”呢？客觀地講，中文名牌之所以被大範圍的使用，是因為此舉能提高服務人員與客人之間的溝通效率，至於是否使用真名，客人根本不會在意——他們更重視服務人員的服務質量。而且，很多空服人員名牌上的英文名也並非身份證上的真名（很多香港居民身份證上的英文名實為中文譯名），如此看來，隱私問題也可不攻自破。

雖然事件最後以國泰航空的妥協而收場，但“中英之辯”卻能反映出當下部分香港人的壹些心態和立場。據港媒報道，有國泰員工接受采訪時表示，自己不願意用中文名的原因是“土氣”，欠缺“高尚的洋化色彩”，影響結交“高端洋化人士”的機會，降低“脫貧”幾率。有學者立即指出，這種想法是“奴化教育”的結果。

據港媒分析，國泰航空提出使用中英文名牌的本意是提高服務質量。這家虧損近6億港元的香港本土企業，正經歷著轉型之痛。人們旅遊模式的轉變，市場競爭之激烈，讓國泰航空不得不以服務質量作為經營重點以求生存。國泰員工不與公司共度時艱，反耍起小性子，對舉措諸多阻撓，令人不得不為國泰航空捏把汗。此外，“討好內地客”之說也頗值得反思：如今的香港，到底怎麽了？（綜編/海外網 吳正丹）

飛雞：阻住我哋食洋腸

英文名高級啲 有中文名立即cheap晒 做飛雞都係為左貪慕虛榮周圍打下卡姐